點解W讀”Double-U”，吾係”Double V”

如題

我讀W

我讀uu
所以係uuuuuu dog 孤高 dog com

以前U係寫V，例如Bvlgari其實係Bulgari，歷史建築都會見到

都似V喎

Vnivercity

Single v single u

v will v will rock u

正解
正如kongu東閘成日鬧鬼嗰個The Vniversity of Hong Kong
係跟返古羅馬拼法 將個U變V
而唔係D咩鬧鬼

我Kong V畢業都唔知點解

In other Germanic languages, including German (but not Dutch, in which it is pronounced wé), its name is similar to that of English V. In many languages, its name literally means "double v": Portuguese duplo vê,[note 3] Spanish doble ve (though it can be spelled uve doble),[19][note 4] French double vé, Icelandic tvöfalt vaff, Czech dvojité vé, Finnish kaksois-vee, etc.

Why isn’t a W called a double v?
April 27, 2011
Q: Why is the letter W called “double u”? It looks like a “double v” to me.

A: The name of the 23rd letter of the English alphabet is “double u” because it was originally written that way in Anglo-Saxon times.

As the Oxford English Dictionary explains it, the ancient Roman alphabet did not have a letter “w.”

So in the 7th century, when Latin was first used in early Old English writing, it was necessary to invent a symbol to represent that sound.

At first, the sound was represented by “uu”—literally a double “u.”

It wasn’t written as a “v” because the letter “v” didn’t exist in Old English, as we’ve written before on the blog. And a double “v” would not have approximated the sound anyway.

The “uu” was replaced by another symbol in the 8th century, a character from the Runic alphabet called a “wyn.”

In the 11th century, the old “uu” form was reintroduced by Norman scribes in a ligatured (that is, joined) form, written as “w.”

But as the OED says, “It has never lost its original name of ‘double U.’ ”

得b u

吾你老母 死垃圾

Sor, 唔

法文係叫double vé

文字都有accent
東方人字跡較尖棱
西方較圓潤

又真係無 V 啵
(from wiki)